%! TeX root = zettel.tex
\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\input{../standalone_preamble.tex}

\begin{document}
\begin{zettel}{charakteristisches Polynom}
\begin{flashcard}[dzxcnfoo]{charakteristisches Polynom}
	\begin{definition}[charakteristisches Polynom]
		$A \in \Mat(n \times n; \K) $
		\[
			p_{A}(\lambda ) := \det(A - \lambda E_{n})
		.\]
	\end{definition}
\end{flashcard}

Die Eigenwerte $\lambda$ von $A$ sind die Nullstellen von $p_{A}(\lambda)$

Eine Matrix is jordanisierbar, wenn $p_{A}$ vollst"andig in Linearfaktoren zerf"allt

Hat jede Nullstelle von $p_{A}$ algebraische Vielfachheit 1, ist $p_{A}$ auch das Minimalpolynom
\end{zettel}
\end{document}
